彈劾一個周浩鼎，還有千千萬萬個周浩鼎

彈劾一個周浩鼎，還有千千萬萬個周浩鼎

即使周浩鼎決定跪低，辭去UGL調查委員會的辭務，然而相信各位都會同意的是，周浩鼎辭任只是為事件降溫，但整件事情的起承轉合，根本再次赤裸裸地展露「議會暴力」及「制度暴力」。

不論在周浩鼎辭任前後，已經有不同政黨及議員，提出要引用《議事規則》第49(B)條，向周浩鼎提出譴責。如果我是周浩鼎的話，老實講，我根本對今次的譴責動議，不會有絲毫的恐嚇及擔憂。即使內疚，也只是內疚自己在文件處理上不夠「乾淨」。

因為任誰都知道，今次彈劾是沒有通過的可能性。

根據現時《基本法》第79條的規定「香港特別行政區立法會議員如有下列情況之一，由立法會主席宣告其喪失立法會議員的資格：(七) 行為不檢或違反誓言而經立法會出席會議的議員三分之二通過譴責。」。

以現時70席的立法會議席分布來說，即使梁游二人司法覆核成功保持議席，非建制派都只有30席。其餘40席都落在建制派手中，除非突然有30名建制派，在彈劾周浩鼎當日，齊齊變「發叔」，否則根本沒有成功彈劾的可能性。但各位應該都知道，30人齊齊變「發叔」，本來就是沒有希望的事情。

這個正正是現時「議會暴力」所體現的地方，更「暴力」的是，即使我們知道梁振英有參與修改調查自己的文件，即使周浩鼎已經辭職。但我們仍然可以預期，在調查過程中，梁振英仍然會透過其他建制派議員，去檢閱或修改調查委員會的文件。

「換湯不換藥」同樣體現出現時的「議會暴力」，即使有人提出，向梁振英及周浩鼎以「公職人員行為失當罪」作出起訴。但又如何？

現時提出檢控的權力，全部落在律政司身上。雖然不能連任，但卻獲得全國政協副主席的職務，可見梁振英現時正值得寵的時間，律政司作為政府一份子，亦都很難會提出檢控。即使提出檢控，亦有理由相信檢控方會「讓賽」，成功讓梁振英避過此劫。

如果我是梁振英或者周浩鼎，此刻心中所想的，一定是謝賢上身，「球證、旁證、主辦、協辦，所有單位全都是我的人，你點同我鬥啊？」。誠然，「議會暴力」無賴，但面對如斯暴力，卻更應體現出情操，則如錢穆「艱苦我奮進，困乏我多情」一樣，共勉之。